<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<!--	created with www.mysitemapgenerator.com	-->
<rss version="2.0" xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru">
	<channel>
		<title>Платформа - Новости национальных проектов</title>
		<link><![CDATA[https://platforma44.ru]]></link>
		<description>Новости Костромы проведение мероприятий новости ДОУ обзоры конкурсов новые проекты презентации кукол в национальных костюмах</description>
		<language>ru</language>
		<pubDate>Mon, 26 Apr 2021 21:31:03 +0300</pubDate>
		<generator>MySitemapGenerator (www.mysitemapgenerator.com)</generator>

		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">4242918599</guid>
			<title>Благотворительный концерт - Танцы без границ</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/events/2021-01-25-blagotvoritelnyj-koncert-tancy-bez-granic.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Благотворительный концерт, культура, мастер-классы</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Благотворительный концерт - Танцы без границ</h1></header><p>Куклы, выставка, колорит национального костюма. И снова грандиозное мероприятие, и снова активное участие в организации и проведении мастер-класса с выставкой кукол в национальных костюмах авторской коллекции «Традиций шёлковая нить».</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-25-blagotvoritelnyj-koncert-tancy-bez-granic/2.jpg"></p><p>Интересно все ли жители Костромской области имеют представление о культуре, быте, жизненном укладе других народов проживающих на территории Костромской области? Познавательный мастер-класс по ознакомлению гостей мероприятия с национальной культурой других народов нашей Костромской области, с их традициями, костюмом прошёл с использование коллекции кукол , что явилось, идеальным решением данного вопроса.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-25-blagotvoritelnyj-koncert-tancy-bez-granic/3.jpg"></p><p>В рамках проекта Территория танца «Танцуют все» организовал совместный благотворительный концерт с участием ребят с ограниченными возможностями и профессиональными танцорами.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-25-blagotvoritelnyj-koncert-tancy-bez-granic/4.jpg"></p><p>Акция состояла в том, что все вырученные средства от продажи билетов были переданы в фонд Костромской организации инвалидов <a href="http://frko.org/catalog/8.aspx">«Белый дельфин»</a>.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-25-blagotvoritelnyj-koncert-tancy-bez-granic/5.jpg"></p><p>В данной акции приняла участие и заместитель заведующего по воспитательной работе Васильченко И.В. Она была приглашена на мероприятие для организации авторской коллекции кукол в национальных костюмах «Традиций шёлковая нить».</p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/51k6f8nDfKs?controls=0"></iframe></p><p>Праздник получился прекрасным!!!</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 25 Apr 2021 12:11:44 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-25-blagotvoritelnyj-koncert-tancy-bez-granic/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">55597160</guid>
			<title>Мастер-класс Волшебное искусство в русском стиле — роспись гжель. Куколка большеножка.</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/prethent/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Пошаговое описание мастер-класса по изготовлению куколки-большеножки</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Мастер-класс Волшебное искусство в русском стиле — роспись гжель. Куколка большеножка.</h1></header><p>Ранее в статье, уже было пошаговое описание мастер-класса по изготовлению куколки-большеножки. В этой статье представлен план по созданию заготовок куколок. Для каждой куклы пошит национальный костюм народов РФ, в которых раскрыта главная особенность, национальный колорит.</p><p>Начинаем с выкройки: Ткань закрепить английскими булавками, обведя выкройку карандашом.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/2.jpg"></p><p>Особое внимание необходимо уделить размещению деталей на ткани (ткань имеет свойство растягиваться в определенном направлении, поэтому ручки и ножки куклы могут быть разными).</p><p>Машинкой прострачиваем по контуру выкройки.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/3.jpg"></p><p>Детали размещаем между собой учитывая отступ и удобства прохождения машинной строчки.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/4.jpg"></p><p>Аккуратно вырезаем и выворачиваем детали.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/5.jpg"></p><p>Набиваем наполнителем (синтепон). Учитывая ступню большеножки. Для ступни отдельно из картона вырезаем подложку.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/6.jpg"></p><p>Пришиваем глазки (бусины) или рисуем, приклеиваем реснички. Создаём личико: носик, щёчки (при желании).</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/7.jpg"></p><p>Переходим к наряду: в данном случае использована ткань русской росписи- гжель, фатин, тесьма, стразы.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/8.jpg"></p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/9.jpg"></p><p>Для куколок изготовлена обувь, здесь так же учитывается технология и маленькие секреты, чтобы кукольная обувь была эстетически красивой и аккуратной. (см. в следующем мастер-классе)</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/10.jpg"></p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/11.jpg"></p><p>Кукла большеножка готова!</p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/dvacLtahIRY?controls=0"></iframe></p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/QD8RVv0HtBI?controls=0"></iframe></p><p>Гжель — это желанный подарок и предмет коллекционирования.</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 25 Apr 2021 12:11:45 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">3746835378</guid>
			<title>Многонациональный калейдоскоп | Платформа - Новости национальных проектов</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/projects/2019-09-01-mnogonacionalnyj-kalejdoskop.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Многонациональный калейдоскоп</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Многонациональный калейдоскоп | Платформа - Новости национальных проектов</h1></header>В проекте раскрыт подход по формирование устойчивого интереса детей дошкольного возраста к культурному наследию народов проживающих на территории Российской Федерации. <h2>ПРОЕКТ «МНОГОНАЦИОНАЛЬНЫЙ КАЛЕЙДОСКОП»</h2><p>руководитель проекта:</p><p>ответственные за проект:</p><p>Гилеп Галина Алексеевна (воспитатель), Гурьева Светлана Брониславовна (специалист).</p><p>вид проекта:</p><p>участники проекта:</p><p>продолжительность:</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/projects/2019/2019-09-01-mnogonacionalnyj-kalejdoskop/2.jpg"></p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 25 Apr 2021 12:11:43 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/projects/2019/2019-09-01-mnogonacionalnyj-kalejdoskop/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">3943218673</guid>
			<title>Флешмоб - МоёЗолотоеКольцо | Платформа - Новости национальных проектов</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/events/2021-01-28-fleshmob-moyozolotoekolco.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Флешмоб, золотое кольцо, город, Кострома</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Флешмоб - МоёЗолотоеКольцо | Платформа - Новости национальных проектов</h1></header><p>В преддверии 50-летия первого туристического маршрута «Золотое кольцо России» Губернатор области Ситников Сергей Константинович призвал жителей города и области принять участие в флешмобе и рассказать о своих любимых местах города.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-28-fleshmob-moyozolotoekolco/2.jpg"></p><p>Золотое кольцо России - сеть туристических маршрутов, проходящих по древним русским городам, в которых сохранились уникальные памятники истории и культуры. Первоначально в Золотое кольцо входили восемь городов: Сергиев Посад, Переславль-Залесский, Ростов Великий, Ярославль, Кострома, Иваново, Суздаль и Владимир . Первый рейс по новому туристическому маршруту состоялся 17 января 1971 года, первыми туристами стали граждане СССР из разных городов страны. Сегодня Золотое кольцо — это не просто туристский маршрут с уникальными памятниками культуры и архитектуры, это масштабный проект и национальное достояние.</p><p>Во Всероссийском флешмобе жители города принимают активное участие, об этом говорят выставленные фотографии и видео в социальных сетях. Наша Костромская Снегурочка тоже не осталась в стороне и приняла участие, разместив в социальной сети сказочный видео-ролик «Зимние прогулки по Костроме».</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-28-fleshmob-moyozolotoekolco/3.jpg"></p><p>Все жители города и области активно принялись рассказывать о любимых местах города. Наш <a href="https://platforma44.ru/blog/it-dou/">детский сад 55</a> города Костромы, не остался равнодушным к яркой Всероссийской акции и принял также активное участие. Участниками флешмоба стали дети, родители, педагоги .</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-28-fleshmob-moyozolotoekolco/4.jpg"></p><p>В видеоролике педагоги и дети обращаются к любимой Костроме, любимому краю, рассказывают, о том какая Кострома, какие люди живут в Костроме, говорят о достопримечательностях города.В эти дни педагоги с детьми путешествуют по музеям Костромы используя дидактические авторские игры, яркие фотоальбомы, рисунки, поделки, выставки ... раскрыли многогранность детского познания и творчества.</p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/crqQR1jDk2U?controls=0"></iframe></p><p>Призываем всех принять участие в акции и рассказать о любимом городе Кострома !!!</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 25 Apr 2021 12:11:44 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-28-fleshmob-moyozolotoekolco/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">3561415863</guid>
			<title>Традиций шелковая нить | Платформа - Новости национальных проектов</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/projects/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Многонациональный калейдоскоп</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Традиций шелковая нить | Платформа - Новости национальных проектов</h1></header>Ознакомление детей и подростков с национальными костюмами народов Костромского края, через авторскую коллекцию «Традиций шёлкова нить» (Васильченко И.В.) <h2>Традиций шелковая нить</h2><p><img src="https://platforma44.ru/images/projects/2018/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit/6.jpg"></p><p>Реализация Концепции государственной национальной политики Российской Федерации способствовала сохранению единства и целостности России Многообразие национального (этнического) состава и религиозной принадлежности населения России, исторический опыт межкультурного и межрелигиозного взаимодействия, сохранение и развитие традиций проживающих на ее территории народов являются общим достоянием российской нации, служат фактором укрепления российской государственности, определяют состояние и позитивный вектор дальнейшего развития межнациональных отношений в Российской Федерации. [Стратегия государственной национальной политики Российской Федерации на период до 2025 года (утв. Указом Президента РФ от 19 декабря 2012 г. 1666]</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/projects/2018/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit/2.jpg"></p><p>Задачи государственной национальной политики Российской Федерации в сфере образования, патриотического и гражданского воспитания подрастающего поколения заключаются в формировании у детей и молодежи общероссийского гражданского самосознания, чувства патриотизма, гражданской ответственности, гордости за историю нашей страны, в воспитании культуры межнационального общения, основанной на толерантности, уважении чести и национального достоинства граждан, духовных и нравственных ценностей народов России, на всех этапах образовательного процесса путем. [Стратегия государственной национальной политики Российской Федерации на период до 2025 года (утв. Указом Президента РФ от 19 декабря 2012 г. 1666]</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/projects/2018/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit/3.jpg"></p><p>С раннего возраста ребенок живет в родной национальной среде, впитывая культуру, ценности и нравственные ориентиры, заложенные в культуре народа. Взрослея, он сам становится представителем своего народа, хранителем и продолжателем. Также дети должны иметь представление о культуре, быте, жизненном укладе других народов, доступное их возрасту. Ведущий вид деятельности детей дошкольного возраста —игра, поэтому продуктом проекта стали куклы. Кукла наиболее значима для ребенка, как игрушка, как образ человека, несущий в себе характерные особенности человека вообще, особенности пола, и этнокультурные особенности.</p><p>Поэтому работа по ознакомлению детей с национальной культурой других народов нашей Костромской области, с их традициями, костюмом через куклы является идеальным решением данной проблемы. Национальная одежда - это своеобразная книга, научившись читать которую, можно узнать о традициях, обычаях и истории народов. Работа ведется не только с детьми дошкольного возраста, но и школьниками, студентами и просто взрослыми. Изучение национального костюма предполагает серию мастер-классов. В данном направлении участники мастер-класса с удовольствием выполняют непростые дидактические задачи с элементами костюма: определяют не только орнамент, но и символы национального костюма; собирают пазл, составленный на основе авторской коллекции кукол в национальных костюмах «Традиций шёлковая нить», автор которой И.В. Васильченко.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/projects/2018/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit/4.jpg"></p><p>Мастер-класс был проведен для детей дошкольного возраста, составлен план сотрудничества с дошкольными образовательными учреждениями города Костромы по проведению мастер-класса, так же проведён мастер-класс в школе «Юных леди» для детей с ограниченными возможностями, проведён мастер-класс в рамках Фестиваля «Дыхание города», так же активное участие я приняла в благотворительной акции, при поддержке территории танцев «Танцуют все», проведя мастер-класс с гостями мероприятия.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/projects/2018/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit/5.jpg"></p><p>Я убеждена, что коллекция костюмов игровые задачи которые предусмотрены, помогли участникам мастер-класса понять, что национальная одежда — это часть истории, отражение отечественной истории, отражение многовековой жизни народов нашей родины, их обычаев и традиций.</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 25 Apr 2021 12:11:43 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/projects/2018/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">3356862890</guid>
			<title>Всероссийский день ходьбы | Платформа - Новости национальных проектов</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/reviews/2020-10-03-vserossijskij-den-hotby.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Всероссийский день ходьбы в Костроме</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Всероссийский день ходьбы | Платформа - Новости национальных проектов</h1></header>3 октября 2020 года в парке Берендеевка города Костромы состоялся Всероссийский день ходьбы <h2>Всероссийский день ходьбы</h2><p>Организаторами Всероссийского дня ходьбы стали: Олимпийский комитет России, РОО'Олимпийский совет Костромской области', отделы и комитеты спорта муниципальных районов.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/reviews/2020/2020-10-3-vserossijskij-den-hotby/2.jpg"></p><p>Приветственные слова прозвучали от председателя Совета Олимпийского комитета Костромской области Бабаева Камрана, олимпийского чемпиона по конькобежному спорту Голубева Александра, а так же от чемпионки Мира и Европы, Торлоповой Надежды Викторовны.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/reviews/2020/2020-10-3-vserossijskij-den-hotby/3.jpg"></p><p>Дошкольники не остались в стороне! Под руководством Васильченко И.В воспитанники детского сада приняли активное участие в акции.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/reviews/2020/2020-10-3-vserossijskij-den-hotby/4.jpg"></p><p>Олимпийскую зарядку с участниками, провела Торлопова Н.В, заслуженный мастер спорта России по боксу, чемпионка Мира и Европы, серебрянный медалист Олимпийских игр в Лондоне.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/reviews/2020/2020-10-3-vserossijskij-den-hotby/5.jpg"></p><p>Цель акции заключается в популяризации ходьбы и правильного образа жизни. Подобный вид спортивной деятельности доступен для всех граждан и позволяет поддерживать физическую форму.</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 25 Apr 2021 12:11:44 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/reviews/2020/2020-10-3-vserossijskij-den-hotby/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">400345531</guid>
			<title>Фестиваль детско-юношеского спорта Вперед, Россия!</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/events/2021-02-04-detsko-yunosheskij-sport.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Фестиваль детско-юношеского спорта в Костроме</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Фестиваль детско-юношеского спорта Вперед, Россия!</h1></header><p>08 октября 2020 года состоялась конференция «Актуальные проблемы физической культуры и спорта», в рамках Фестиваля детско-юношеского спорта «Вперед, Россия!".</p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/jygfAvWLrKQ?controls=0"></iframe></p><p>После конференции состоялось торжественное открытие фестиваля детско - юношеского спорта «Вперед, Россия!»,а также концертная программа «Наша Родина - Россия!». Открытие фестиваля началось с презентации нашего видео-флешмоба "Россия" . Педагогический коллектив <a href="https://platforma44.ru/blog/it-dou/">детского сада 55</a>, отметили благодарственным письмом. Организаторам конференции, выражаем, благодарность, за то, что ценят наш вклад в пропаганду здорового образа жизни, физической культуры и спорта среди подрастающего поколения Костромской области.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-02-04-detsko-yunosheskij-sport/2.jpg"></p><p>Творческий педагогический коллектив детского сада 55 города Костромы, так же получил благодарственные слова опубликованные на официальной странице некоммерческой организации <a href="https://vk.com/wall-166140092_154?fbclid=IwAR0Q6XzPbigjZ0lUHKEK_ZmvkyM50QlbXmd_D8kuDOJ1pNuwm21sdZ9xx5s ">"Фонд развития костромского спорта"</a> Организация основана в 2003 году.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-02-04-detsko-yunosheskij-sport/3.jpg"></p><p>Основной целью деятельности Фонда является объединение физических и юридических лиц для развития костромского спорта, установления взаимоотношений между органами исполнительной, законодательной власти и субъектами предпринимательства, занимающихся развитием костромского спорта.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-02-04-detsko-yunosheskij-sport/4.jpg"></p><p>СЛОВА БЛАГОДАРНОСТИ: Благодарим дружный, яркий ,энергичный, спортивный, творческий коллектив воспитателей детского сада 55 города Костромы. Так держать! Благодаря таким людям наши дети вырастут здоровыми, жизнерадостными, будущими победителями, за какое бы дело они не брались. Спасибо!</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 25 Apr 2021 12:11:45 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-02-04-detsko-yunosheskij-sport/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">4124549995</guid>
			<title>Творческая встреча с автором и коллекционером кукол в национальных костюмах</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/prethent/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>проведена творческая встреча для ребят из некоммерческой общественной организации Белый Дельфин</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Творческая встреча с автором и коллекционером кукол в национальных костюмах</h1></header><p>Творческая встреча с автором и коллекционером кукол в национальных костюмах «Традиций шёлковая нить» Васильченко И.В, в ресурсном центре фонда развития Костромской области.</p><p>10.03.2021 организована и проведена творческая встреча для ребят из некоммерческой общественной организации «Белый Дельфин». Встреча прошла в дружеской, тёплой обстановке.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/2.jpg"></p><p>Участники мероприятия, познакомились с национальными костюмами: русским, азербайджанским, белорусским, украинским, молдавским, татарским, узбекским. А также на встрече автор использовала игровые задания и работу с атрибутами в командах.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/3.jpg"></p><p>Познакомились с основными особенностями (атрибутами) национального кукольного костюма - пояс-кушак; кокошник-русский головной убор, обратили внимание на русскую роспись -гжель и хохлома; кушма, кэчула — барашковая шапка, азербайджанская бута, газыри - гнезда для патронов, патроны в Азербайджане называли везне, суконная чуха азербайджанская (род черкески); тюбетейка-татарская, халат-узбекский, шаровары-украинские, венок с лентами атласными-украинский.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/4.jpg"></p><p>Ребятам было интересно поработать со штампами. Все участники без исключения принялись украшать национальный костюм с использованием набойки. Важно!!! При печати твердыми деревянными штампами необходимо учитывать тот момент, что для данной работы необходима мягкая основа, которая будет продавливаться, тогда оттиск от штампа получится более четким. А также иметь губку для нанесения краски на штамп .</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/5.jpg"></p><p>Всем участника мастер-класса стало понятно, что используя роспись ткани акриловыми красками, позволит создать неповторимые и эксклюзивные вещи при украшении национального костюма.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/6.jpg"></p><p>Автором был предложен игровой момент с использованием атрибутов национального костюма.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/7.jpg"></p><p>Участники должны были по выбору взять элемент, определить с какого он костюма, как называется национальный костюм.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/8.jpg"></p><p>Постарались все участники, задание было выполнены! Атрибуты размещены в соответствии с национальным костюмом.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/9.jpg"></p><p>Следующий игровой момент состоял в то, что участники встречи должны были собрать пазл составленный на основе авторской коллекции кукол в национальных костюмах <a href="https://platforma44.ru/blog/projects/">«Традиций шёлковая нить»</a>, автор которой И.В. Васильченко.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/10.jpg"></p><p>Костюм в росписи хохлома, привлёк к себе всех ребят. В итоге большой дружной командой был собран пазл русского костюма в росписи хохлома.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/11.jpg"></p><p>В конце встречи, с участниками был проведён музыкальный флешмоб «Дружба»!</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/12.jpg"></p><p>Сегодняшняя встреча прошла не зря, встреча позволила участникам, узнать особенности национальных костюмов народов проживающих на территории РФ, понять, что общего и чем различаются национальные костюмы, понять, что национальные особенности сближают людей разных национальностей.</p><p>Понравилась статья, напишите отзыв!!!!!</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 25 Apr 2021 12:11:45 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">1026845009</guid>
			<title>Внимание! Внимание! Внимание!</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/reviews/2021-03-12-vesna-krasna-prishla.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Опубликовать фотографию на сайте ПЛАТФОРМА44.РУ</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Внимание! Внимание! Внимание!</h1></header><h2>Онлайн-акция «ВЕСНА-КРАСНА ПРИШЛА!»</h2> Участникам акции предлагается поделиться тематическими фотографиями в интернете на веб-сайте Платформа44.ру<p>Многонациональный народ России, встречает весну! Русские - изготавливают куколку веснянку, молдаване - делают мерцишорки, азербайджанцы - выращивают сэмэни (ростки проросшей пшеницы), весенний праздник Наурыз, встречают казахи, узбеки!</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 25 Apr 2021 12:11:45 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/reviews/2021/2021-03-12-vesna-krasna-prishla/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">719214209</guid>
			<title>О ЧЁМ ПИШЕТ ПРЕССА- Новости национальных проектов</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/events/2021-04-09-o-chyom-pishet-pressa.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Автор коллекции кукол в национальных костюмах</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>О ЧЁМ ПИШЕТ ПРЕССА- Новости национальных проектов</h1></header><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-04-09-o-chyom-pishet-pressa/2.jpg"></p><p>Сейчас многие жалуются на нехватку времени. А вот моя собеседница Инна ВАСИЛЬЧЕНКО не жалуется. Просто берет и делает. В будни, выходные, до первых петухов — неважно. Важно, что получается просто красота. Даже так: красота со смыслом. Она — методист детского сада 55 города Костромы и автор коллекции кукол в национальных костюмах. Говорит, на создание коллекции ее вдохновила Кострома. И дети. Которые обязательно должны расти в толерантном обществе. <a href=" http://44kv.ru/lyudi/12017-inna-vasilchenko-menya-vdokhnovlyayut-deti-i-kostroma">Статья взята с сайта - "Костромские ведомости"</a></p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-04-09-o-chyom-pishet-pressa/3.jpg"></p><h2>Воссоздать костюмы всех народов России</h2><p>— Толерантность — это ваш жизненный принцип?</p><p>— Мой принцип — это дружба. Так судьба складывается, что на протяжении всей жизни меня окружают люди разных национальностей. Это было и в студенческие годы, это есть и сейчас. В семье вот тоже: мама украинка, папа русский. И никогда никаких конфликтов на национальной почве. Считаю, что наша многонациональность — наше богатство. Когда мастер-классы провожу, детям (и взрослым!) обязательно говорю, что Россия — многонациональная, многокультурная и многоязычная страна. И уникальная, конечно.</p><p>— Вы коренная костромичка?</p><p>— В Костроме я живу с 2014 года. Приехала из города Луганска.</p><p>— Кукольный проект привезли с собой?</p><p>— Самое интересное, что этот проект родился именно на костромской земле. Именно здесь моя первая мечта о профессии (в юности я всерьез подумывала о том, чтобы стать модельером) нашла свое воплощение. Коллектив идею поддержал. И пошла работа! Сегодня в коллекции уже восемнадцать кукол в национальных костюмах.</p><p>— Будет больше?</p><p>— Обязательно! Глобальная цель — это воссоздать костюмы всех народов России. А их больше ста девяноста. Но работа над созданием костюма трудоемкая. Нужно сначала узнать о костюме как можно больше, чтобы он получился, что называется, настоящим.</p><p>— Интернет — в помощь?</p><p>— И Интернет, и люди. Когда работала над созданием узбекского костюма, буквально обо всем расспрашивала свою хорошую знакомую, узбечку по национальности. Она мне рассказала, в частности, и о том, как в детстве им, девчонкам, очень хотелось иметь косички, как у взрослых девушек-узбечек. И они плели такие косички из черной шерсти и закрепляли их под тюбетейкой. «Это же отличная идея!» — подумала я. И сделала такие косички для куколки-узбечки.</p><p>— И ткани, которые вы используете для костюмов, тоже очень качественные. Наверное, приходится искать</p><p>— Да, в продаже не всегда есть то, что нужно. Но тут тоже выручают хорошие люди, которые меня окружают. Вот задумала я сшить женский узбекский костюм. Но как его сшить, если нет ткани с национальным орнаментом? И мне опять повезло. Мама ребенка из нашего детского сада принесла отрез ткани. Узбекской, с характерным орнаментом. Сейчас работаю над созданием армянского национального костюма. Никак не могла найти монетки для украшения головного убора. Пока в одном из магазинов мне не предложили большое количество таких монеток бесплатно. В продаже подходящих деталей не было. Зато были списанные. Вот такой неожиданный и приятный подарок!</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-04-09-o-chyom-pishet-pressa/4.jpg"></p><h2>На гастроли с чемоданом</h2><p>— Костюмы, созданные вами, очень функциональны, многие элементы можно открепить. Все ради детей?</p><p>— Да, все сделано с учетом детской психологии. Дошкольники и младшие школьники во многом познают мир через прикосновения, тактильное восприятие, которое открывает дверь в познание окружающего мира. Им все надо потрогать! И я предусмотрела это в коллекции. Вот, смотрите. На русском национальном костюме, например, орнамент на застежку-липучку крепится. А в мужском азербайджанском костюме газыри — специальные отверстия для патронов — крепятся на кнопки. Открепляем, изучаем, запоминаем название деталей. Для малышей я стараюсь провести несколько занятий. Когда «поиграем» в куклы, в ход идут другие дидактические материалы.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-04-09-o-chyom-pishet-pressa/5.jpg"></p><p>— Да, у вас их целая коробка!</p><p>— А кукол целый чемодан. Когда иду проводить занятия в учебные заведения, беру с собой этот большущий чемодан на колесиках. И едем «гастролировать»! А еще «гастролируют» вот такие детали из соленого теста: здесь и молдавская виноградная лоза, и белорусский символ солнца, и азербайджанская бута Дети удивляются: «Это правда из теста?» Очень красивые детали! Спасибо нашим воспитателям-мастерицам. Орнаменты по аналогии детишки ищут на костюмах. Еще мы играем в «Пятнашки» и собираем пазлы, основой для которых стали куклы из моей коллекции. И много еще чего делаем, чтобы запомнить детали костюмов. Используем даже технологию штампов: создаем рисунок на ткани прямо в рамках мастер-класса. Когда своими руками сделаешь, точно не забудешь</p><p>— Тема межнациональной дружбы в вашем случае — не только в куклах?</p><p>— Она всю работу коллектива пронизывает. До 2019 года наш детский сад 55 входил в состав образовательных организаций, реализующих деятельность пилотной площадки «Воспитание культуры мира и межнационального согласия в образовательном пространстве костромского региона». Теперь действует региональная инновационная площадка «Разработка модели взаимодействия образовательных организаций Костромской области по формированию культуры межнационального общения детей и подростков». Это результат совместного труда. Авторы проекта — заместитель директора по воспитательной работе школы 30 города Костромы Мария Юрьевна Котонова, методистом Костромского автотранспортного колледжа Зоя Васильевна Курилова и я. Работа ведется слаженно и плодотворно. И без коллекции кукол тут так же не обойтись. А еще в детском саду мы сказки с межнациональным колоритом ставим. И получается, например, «Муха-Цокотуха» на новый лад. В гости к главной героине приходят представители разных национальностей.</p><p>— Сказка получается в стихах, как и в оригинале?</p><p>— В стихах. Сама пишу. Иногда и по ночам приходит вдохновение. Да и костюмы для кукол я нередко тоже по ночам создаю. Хочется успеть сделать как можно больше. Вот недавно на сайте platforma44.ru, который я веду, мне задали вопрос. Точнее, адресовали просьбу: сшить якутский национальный костюм и вообще уделить внимание костюмам народов севера. Тема очень притягательная. И я до нее обязательно доберусь, сколько бы бессонных ночей мне это ни стоило!</p><p>— Результат есть?</p><p>— Есть. И видеть этот результат мне очень приятно. Помимо знаний дети благодаря кукольной методике получают большой эмоциональный заряд. Становятся добрее и отзывчивее. Я верю, что они вырастут достойными людьми, которые не будут делить окружающих по национальному признаку, а научатся ценить в них, прежде всего, духовные качества.</p><h2>Есть команда — будет и успех</h2><p>— У вас бывает эмоциональное выгорание?</p><p>— Кажется, и не бывает такого. Напротив, иногда мне кажется, что застываю в развитии. В таких случаях я провожу анализ своей работы. Каких результатов я достигла, например, пять лет назад и каких — сейчас. После такого сравнительного анализа, я понимаю, что то, чего я достигла за это время, является вполне существенным ресурсом. Мало того, в такие моменты, как правило, возникают новые творческие идеи!</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-04-09-o-chyom-pishet-pressa/6.jpg"></p><p>— Например?</p><p>— Например, сейчас мы с коллегами запустили флешмоб «Весна-красна пришла» и предлагаем представителям разных национальностей рассказать о своих национальных символах весны. На прошлой неделе для воспитателей детского сада 55 организовала мастер-класс по созданию славянского символа весны — куколки-веснянки. Получилось здорово! Эстафета пошла дальше. Теперь педагоги проводят такие мастер-классы в своих группах. В нашем флешмобе уже есть и молдавские мерцишорки, и азербацджанские сэмэни, и болгарские мартэницы. Подробнее на сайте platforma44.ru. Приглашаю присоединиться и читателей «Костромских ведомостей». А летом мы обязательно хотим провести праздник русской березки.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-04-09-o-chyom-pishet-pressa/7.jpg"></p><p>— Вы открыты для новой дружбы: со школами, детскими садами, общественными организациями?</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-04-09-o-chyom-pishet-pressa/8.jpg"></p><p>— Абсолютно. Если людям интересно познакомиться с коллекцией, поучаствовать в мастер-классах, то приеду с радостью. Даже в условиях непростой эпидемиологической обстановки мы продолжаем проводить занятия. Конечно, с соблюдением всех необходимых санитарных норм. Среди тех, с кем подружились в том числе и благодаря куклам, — ребята и педагоги костромских школ 26 и 30, Костромского автотранспортного колледжа. За поддержку и помощь в реализации моих проектов я очень благодарна также костромскому Дому национальностей и отделу внутренней политики администрации Костромской области. И конечно, коллективу своего родного детского сада 55. Хорошая команда — это уже половина успеха.</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 25 Apr 2021 12:11:46 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-04-09-o-chyom-pishet-pressa/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
	</channel>
</rss>